**东河市**（\[1\]）是[越南](../Page/越南.md "wikilink")[广治省直辖的一个市](../Page/广治省.md "wikilink")，是广治的省会。

## 行政区划

東河市下轄9坊。\[2\]

  - 第一坊（Phường 1）
  - 第二坊（Phường 2）
  - 第三坊（Phường 3）
  - 第四坊（Phường 4）
  - 第五坊（Phường 5）
  - 东江坊（Phường Đông Giang）
  - 东青坊（Phường Đông Thanh）
  - 东梁坊（Phường Đông Lương）
  - 东礼坊（Phường Đông Lễ）

## 交通

东河市处在[東西經濟走廊上](../Page/東西經濟走廊.md "wikilink")，并且是[国道1A号以及](../Page/国道1A号_\(越南\).md "wikilink")的交会点。东河市内交通枢纽包括越南[南北鐵路的](../Page/南北鐵路.md "wikilink")\[3\]。

## 历史

东河市是[越南共和国时期最北的城镇](../Page/越南共和国.md "wikilink")，因[越南战争成为重要的军事重镇](../Page/越南战争.md "wikilink")。[美国海军陆战队于东河市设立](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")负责支援位于前线（[南北越非军事区](../Page/南北越非军事区.md "wikilink")）作战的士兵。美国海军陆战队负责管辖东河市。\[4\]1968年1月预计约有41万名美国以及越南共和国士兵长期驻扎于东河市\[5\]。1972年初，[越南民主共和国发动](../Page/越南民主共和国.md "wikilink")[復活節攻勢并且从越南共和国手中夺走东河市控制权](../Page/復活節攻勢.md "wikilink")。\[6\]

## 经济

东河市主要经济支柱是旅游业。主要景点包括17度線，大多数游客都是退役的越南以及美国士兵。\[7\]

## 名人

  - ，越南著名女歌手，1970年出生于东河市。\[8\]

## 气候

## 参考文献

[Category:越南省会城市](../Category/越南省会城市.md "wikilink")
[Category:廣治省](../Category/廣治省.md "wikilink")
[Category:越南城市](../Category/越南城市.md "wikilink")

1.  汉字写法见于《[同庆地舆志](../Page/同庆地舆志.md "wikilink")》。
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.